\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}

\begin{document}

Mi hermano tenía un perro llamado Firulais. Firulais era muy travieso, y mi hermano era muy descuidado. Un día vi a Firulais que se escapó y lo encontré en el jardín de mi vecino.
El perro estaba jugando con el hijo del vecino, llamado Paco, estaban jugando a la pelota, aunque el perro era algo torpe, se estaban divirtiendo. Como estaban haciendo mucho ruido salió Andrea, la hermana mayor de Paco, y como estaba muy molesta pidió a Paco que entrara a su casa, tomó a Firulais y se dirigió a mi casa.

Andrea le dijo a mi hermano que porqué no cuidaba su perro Firulais, porque estaba haciendo mucho ruido. En lo que estaban platicando escucharon unos ruidos extraños que venían del piso de arriba del cuarto de mi hermano: era Firulais que acababa de hacer un desorden tirando las cosas que estaban sobre su mueble. Debido a este ruido subimos rápidamente, acto seguido nos percatamos de que uno de estos muebles le cayó encima provocando que quedara atrapado.

Nos dimos cuenta de que Firulais tenía una pata rota, por ello, lo
llevamos al veterinario y tras un par de horas éste nos dijo que
nuestro perro tenía que permanecer ahí dos días más para confirmar su
estado de salud ya que su inquietud se debía a problemas de
pulgas. Firulais se quedó en el hospital mientras Andrea lo esperaba
angustiadamente y Paco, aunque quería quedarse en el hospital, tuvo
que regresar a escombrar los estragos del can. 

Por suerte las heridas no fueron tan graves, y cuatro horas después Firulais regresó a casa sin pulgas y con la pata
entablada. Paco, al sentirse culpable, cuidó a Firulais toda la nochesy mi hermano estuvo deacuerdo ya que el no tendría la paciencia de cuidarlo  
y asi Paco aprendió que no debía jugar con los fracos de experimentacion de su hermana Andrea ya que como esa tarde se puso a jugar con firulais y los frascos no se percato de que uno de estos frascos estaba medio abierto y le vacio el contenido a Firulais, quedando empapado de estos bichitos que dieron lugar a su problema y asi causar los destrosos terminando con su patita lastimada, desde entonces Paco aprendio la leccion al igual que Andrea y mi hermano ya que ambos fueron un poco descuidados. Y colorin colorado este cuento con pulgas se ha acabado.

 


>>>>>>> Ana

\end{document}